大學各科前途排名

tier 1：medic，gbus
tier 2：藥劑 精算 Qfin Law，poly3寶
tier 3 ：教育 CS engine
tier 4 ：science/social science

tier3 4開始唔識排

藥劑鉋和左

藥劑冇咁前啦真心，三寶仲有得玩

教育，而家冇咁多教席
social science 出黎乞食?
講搵錢 nursing出黎都2萬8

三寶收左皮
黎緊幾年都應該無之前咁好境

我唔睇好gbus,呢科應該仲廢過sci

呢科出黎d人出黎可能搵好多，但我覺得係因為本身入去都係尖子，個人本身smart

冇咁叻個班出到黎既salary同普通bba一樣

nursing入tier2
pharmacy落tier3/4
art應該落tier4/5

屌你老母呢d tier除左神科之外全部乞食

笑左，ust就勁但將hku cs睇咁高

絲打識野

到底係易搵工定前途？

讀english窮三代

唔係易唔易
係一定搵到

more

藥劑呢科收咗皮好耐了

Hku個名值7k

又吹水

個median得16k炸

因為幾個入咗投資銀行拉高左個mean

36k係點做到？

藥劑師工會反對配藥員自願註冊

連配藥員都唔夠揪...

藥劑，精算已接近tier 3
呢2行而家畢業有啲人連行都入唔到/要做contract

14年median有16k唔錯啦 2017

睇你邊度做嘅姐 engine外國仲算好搵

教席係正，二萬八入職仲要跟學生假期放假，一年返少一兩個月，但有幾多人搵到教席？
藥劑同精算又係，有飽和現像搵工已經冇咁易，law都要睇你自己人脈際遇
medic就冇得講永遠既神科

大家點睇哲學？

我諗樓主都係指香港

Law上1
Phar跌落3

Science god tier

好難會唔叻喎
如果三大果堆，特別係cu jupas單獨收生，根本收返黎本身就屈機
最廢都應該有個mt做下

睇政府起薪咪得
1. 醫科(~$60k) / 牙醫(~$50k)
2. 法律(PCLL)(~$40k) / 藥劑(~$40k)
3. 言語及聽覺科學(~$30k) / 社工(~$30k)
4. 護理(~$27k) / 五寶(~$26k)
其他唔識排

頭盔: 講明係政府起薪，唔好同我講醫生之後自己執業可以更多錢

識人讀社工

根本無咁多quota請大學畢業既社工
好多被迫做一半價錢，hd就做得既社工

加埋老師啦

其實學位教師、學位社工同言語治療師係政府少數學位職系pt16-33
護士、三寶都要企埋一二邊
不過搵唔到學位社工位/學位教師位，立即降幾LV

我唔係太清楚
不過好多工都係咁，老師都已經係咁
正常一個學位教師同學位社工，一畢業理應已經有差不多3皮野人工

政府個價先係正常既根本...
大把工跟唔足政府個point

Law 就黎變乞食科

其實香港真係好扭曲
以前d年代，最勁個d人未必係讀醫生
係工程/電腦面前醫科牙醫法律只係水泡(當然都係收得高啦)
三寶? 一條C都唔洗已經入到(個時算係poly咁多科中係低下層既科)

但依家個個勁既唔係醫科就法律，唔係法律就三寶言語治療
問心個句，可能超過一半唔係真係鍾意個一科
只係其他科出黎搵唔到食先會咁架姐

用醫科做例子，一出黎point 30 (63k人工連allowance)
用其他學位職系黎計(即係老師、社工、言語治療師)都要做差不多15年先等於人地醫生既起薪
問題係依三個職系已經算高人工
護士、三寶個d要再升一級再差不多max埋先係醫生做1,2年既人工
再諷刺d既係護士同三寶亦都算係高人工

到底其他職業要幾多年先等於醫生起薪?
其他西方國家，基本上醫生起薪都冇香港咁高
但人地其他大學職位起薪都起碼有20幾k，做幾年野升職埋，唔會低過公立醫生好多

我有35分我都讀醫啦下嘛

識 math同 phy你可玩曬成個宇宙

你唔講真係唔撚知

屌你其實translate先係最撚慘
入到法定語言事務部丶法庭翻譯丶立法會翻譯呢類型既翻譯政府工人工真係高撚到仆街
退而求其次去到普通公務員丶law firm同business firm到做都不過不失

但問題係好多人都俾人fake 9左
幾多畢業生出到黎都只係做下Editor 同兼下職做翻譯，
人工低到仆街。
又或者繼續讀返個Master同做返其他完全唔關事既野
係叫話同其他文科既人爭工＂可能＂會易少少

利申：聽師姐講

tier 5: 電影 design art

教師搵到合約制已經要還神

識得有人日文翻釋
自己接freelance 5xx - 8xx一份job
人工仲高過上面巴絲講果堆教師/護士

咁唔保證日日有工開既

咁supply and demand
香港人口老化問題加上人口密度咁高
但係比例上醫生人數又少
最重要係香港外國讀完醫科番黎香港好難做到醫生
個試好難考

ust cs唔係hku cs果皮就真

之前上學校網睇 employment survey report
見到藥劑個 fresh grad 起薪真係嚇親
心諗點解而家藥劑個 prospect 會變到咁差

Cs
Cu=ust > hku

樓主呢個係普遍dse既排法
但係上到黎唔知點解覺得law同poly3寶/一堆醫療相關 都比人嚴重吹大左

教學質素同聲譽本身兩皮野黎既
僱主唔係香港或者果系出身
咪又係睇D主觀既QS排名、道聽途說
我只係知hku有人入google 入職7皮

知人hku唔知做咩放棄左google offer 去搞startup tim
好似係關於digital receipt
年年都有人入google ,希望幾年後果個係我

SCIENCE

BA呢

tier 1: medic gbus law
tier 2: Qfin poly3寶 nurse
tier 3: account engine
tier 3: 教育 CS pharm 精算 generalbba
tier 4: science, social science psychology
tier 5: bilingual media design art sports hotel

大家覺得咁又點呢

大家點睇精算，見香港好似前景麻麻，同好似考成十個牌

account邊有咁好

好似得7成人左右做得返精算

你覺得讀完gbus一定搵到工？
我好耐之前畢業，去過招聘會搵工。
睇番當日報道，原來有個求職者係科大Gbus畢業（查過科大畢業名冊有佢個名），之後去中大讀碩士，30份求職信有10份有回音，走去見招聘會月薪$13-15K。

招聘會多數垃圾工
好工多數都經大學/jijis搵啦

tier 1: medic law(hku)
tier 2: Qfin poly3寶 nurse law
tier 3: engine CS 三大 Law (CU, CU2)
tier 4: 教育 pharm 精算 generalbba
tier 5: science, social science psychology CS大專
Account 3大
tier 6: bilingual media design art sports hotel
account大專

呢行興intern/contract

接近每個人grad果陣都已經做過半年intern, 有堆人係做完intern之後決定唔做精算，grad咗之後唔係個個都做到perm, 搵唔到perm嘅會搵intern/contract, intern人工可以連1萬都冇，contract都係萬幾（當萬5左右），而且接近冇benefits + 少啲AL

Perm嘅話起薪都係同contract差唔得幾多，不過benefit好好多，有study leave, exam benefits, 不過in general會忙過intern/contract

Pass咗考試會加人工，考得快嘅話人工好快上到4萬頭左右，好似係

唔撚係掛

HKU BDS

account大專點會同media果啲一樣最少4成人入返big4喎

tier 1: medic law(hku)
tier 2: Qfin nurse law PT OT
tier 3: engine CS 三大 Law (CU, CU2)
tier 4: 教育 pharm 精算 generalbba RD MLS OPT
tier 5: science, social science psychology CS大專
Account 3大
tier 6: bilingual media design art sports hotel
account大專

咁排就岩

dental都算tier1

tier 1: medic law(hku)
tier 2: Qfin nurse law PT OT
tier 3: engine 三大 Law (CU, CU2)
tier 4: 教育 pharm 精算 generalbba RD MLS OPT account3大 cs
tier 5: science, social science psychology CS大專 Account 大專
tier 6: bilingual media design art sports hotel

咁排就岩

tier 1: medic law(hku) dental
tier 2: Qfin nurse law PT OT
tier 3: engine 三大 Law (CU, CU2)
tier 4: 教育 pharm 精算 generalbba RD MLS OPT account3大 cs
tier 5: science, social science psychology CS大專 Account 大專
tier 6: bilingual media design art sports hotel

咁排就岩

用人工黎計 medic dental 呢啲又點夠入到ibank 果班fresh grad 抽呀 玩兩手都過5，60k 啦

medic都過50k啦

Trading 果班80k 起跳都有

survey呢科點

唔係4定5成咋咩，見佢地考到精算牌嗰刻已經抱住個仔

隱隱陣陣咁

Trading都夕陽行業啦
況且唔係個個trader都搵得多

呢科就黎俾ive煲爆

平均medic有 ibank未必有 但gbus同medic都擺左tier1

civil最高

其實今年入medic開始危危乎
聽講HA唔會收得曬

呢幾年無嘜請local fresh, 就算請人工都無你哋講咁高

竟然無civil, 唔到tier 3都無理由好過sosci/sci
sosci/sci去到底就差唔到

上面自

個人建議

唔好信囉

結論：讀大學乞食

civil同其它大engine唔差得遠

medic不嬲唔夠人用

巴打講緊ibank

自己讀緊Poly五科之一,知道三寶入得番PT,OT 仲有少少運行, 起碼做唔到HA, 仲有NGO/private(你去睇下就知仲請人), 放射就HA應該一定收唔哂, private又無咩位; MLS 同放射一樣, 呢兩科學位不斷咁加但係醫院開既位唔夠uptake, 其實上年已經飽和咗, 所以今年同之後果幾年都會仆到直一直 , 你唔信走左養和/仁安/港安睇下招職post, 根本呢兩科請人係一個起兩個肯, 試問點吸到咁多畢業生?

冇nursing?

mls 真係咁差咩？
上年都100% HA喎
mola mola

一直唔明點解ot要咁多人

history/philosophy/literature=前途黑暗

講到尾醫生牙醫都唔係最搵錢既人，只係starting 夠高，可能100k就已經到頂，只不過佢地係專業人士，頂住幫人既光環
香港最有錢果班人又有邊個係醫生呢 咪又係從商果班最有錢 大家又使咩講到咁灰

今屆開始RD&MLS 應該唔會再有100%就業, 會多咗人做藥廠/sales/further education

Cultural Studies 丶Soc sci 呢類其實都係求學野姐
無話黑唔黑暗既

ive有開既=遲早爆煲

咁工程界一定第一個收皮

yes ibank

廢科
爆左好耐
入ugc 讀呢d 廢科嘥時間

cs tier 1 啦依幾年， 搶人搶到癲

我見唔少人ug讀engine
之後讀返個surveying master就做到surveyor
調返轉冇見過

一年收得10令個
可以點樣無咁叻

survey同archi應該係ot鐘數排medic後面

點睇biomedical science

淨係睇起薪點咩
engine升得好慢
同期人地起薪低但升得快呢
係香港engine同做狗無分別
係好過science少少
要排都排tier 4
求其讀個三大水泡科 讀好中英文 博入政府最實際 除非你讀醫生/護士啦

証明廢科黎
雖然都有做做下sr. 轉做archi. 不過萬中無幾

就算三大最廢嘅ibgm都9成人有bank/ibank offer啦
點會同普通bbq差唔多

survey唔洗degree都考到 engine medic一定要degree

bbq

bank offer同ibank差好遠喎 巴打

ibank bo/mo好似唔係好過bank mt好多

唔夠還唔夠
有無錢請還有無錢請

degree 都唔係唔使既。不過9屎垃圾degree 都考得咁解。

今年又比多左錢醫管 又年年蝕住做

唔洗都得 你上返hkis asso hd都考到

真心一問
ug psychology grad 求其搵份無關係o既工
12k offer左右係咪都應該做住先

Agger

Pure Science 走去做藥廠sales 收入唔錯

理論上係。但hd 條route 係極少數
反而9屎垃圾degree 先係煲爆主因

Major cs minor finance 點解咁搶手？
多左個finance minor 有用咩？

Thei

讀nursing咪又係想識個醫生仔，好好過埋下半世。個撚個護士都係臭雞。

前途定錢途？

無知一問，q fin 係唔係得Mastwe degree program 嚟！
利申：澳洲JJ

咁男護可唔可以做臭雞

最有錢頭十個好多大學都無讀

你year 幾先
Houseman未

依家醫院係咁

讀英文系除左做老師諗唔到有乜路數既留名

點解精算Fg可以咁低人工，就算Fellow左都係相對地低
Admission同level既qfin fg起碼都2x-3x K,但actu 都係15-17k 左右（講緊已經4份paper)
越講就越嬲，中撚嗮伏

有咁高咩?
HA黎講
醫生63k
言語治療師/社工32k
護士30k
三寶29k

Minor 翻譯

純文同純理一定最差
同來人

我個ranking 最公平
Tier one: Medic dental >40k
Tier two: GBus(ibce ibgm) LLB 25-40k
Tier three: speech and hearing nursing 三寶 精算 qfin social work pharm arch psychology *glef>20k
Tier four: Survey Engine Accounting Finance IS education CS landscape urban planning conversation Chinese medicine riskman *ibba
Tier five: all others

*=只計該一programme

on9

精算<20k

講真讀商除左搵錢重有咩叻 學術上
唔好同我講識人 好低質既目標

你肯定qfin有2x-3x k？

三大qfin hku最廢都20k
Ust qfin median 28k

Psycho tier three你搞笑？

咁psycho應該係點

不如咁啦，你睇下hku cs grad salary 同全港既engine/bba比

trading都 開始用AI trader la 仲trading

Ust qfin根本唔同level，入得ust qfin夠入gbus咁濟

Cs勁嘅好勁廢嘅好廢

唔知點解HKU CS GRAD去政府做P多
而政府P都有接近30k起薪

所以人工嚟講HKU GRAD會比人高
但認為課程佢的確唔及另外兩間好

純文同純理有咩叻 學術上

咁ust qfin唔係qfin?
仲有qfrm人工都好高

你熟hku既話 hku不嬲係行 cross-discipline 路線
你用單一學科比梗係唔夠抽
hku double major既人多到 一街都係

藥劑 同dispenser 睇齊

Tier 5
除非讀到master=tier 1
其實好難定呢個ranking，好似llb咁，入到pcll好多人超過25k，但係入唔到既好多同普通degree差唔多

hku既角度係你單一學科學到咁多咁深根本冇用，外國既大學如princeton都係咁，係通才唔係專才

qfin老實講唔算專業
maths major 班人都可以同你爭食
但係qfin 算好
risk man 個D仲慘
香港有幾多公司真係會有risk man department

老實講，你考試考完個科，你有幾多剩到落腦 ？
但如果你double maj, 即使你唔記得左好多野，但你至少會有兩個學科既mindset

你睇下個分數就知
ust qfin睇40% interview，又收得人少，全部人質素都好高
Qfrm就收晒d數學勁既人，分數都好高
我覺得bba、gbus、qfin勁既人本身都唔係靠個program 係本身已經好勁+4年努力裝備自己

出路好廣泛

保安，倉務，飲食

其實program 有影響
讀緊上面其中一科
成個氣氛就係不停儲cv活動
Case com intern exchange

未入行真係要考慮吓做第2行啦

全世界都短缺精算師除左香港

我undergrad緊考左p同fm only，gpa又唔係特別高，想走都走唔到喇
只怪自己揀錯科...

講前途 齋講薪金但唔講就業率
藥劑 三寶 老師係搵得多
但幾多個入到醫院做 拎到教席
咪玩啦

屌，早知一早走去uk讀actu
起碼可以多個選擇留係個邊做野

我覺得cross-discipline同 同時讀兩科major係有分別既
Harvard Princeton就行cross-discipline
人哋真係有course outline寫明你應該點讀同做projects
say, Computer + Philo / Language + Law

香港嗰啲通識只係叫人嘜都讀根本無教你integration
程度上似乎差人哋少少

Btw離晒題

去澳洲讀個master然後過去做算啦

香港係entry level飽和晒，其實唔止香港係咁，之前search過加拿大精算嘅entry level都係差唔多

願聞其詳

Ot都爆爆地 rd

我見呢個post focus係起薪點到
但個post係講「前途」
唔係應該考慮埋升職加薪速度咩
有啲科起薪低但會升得好快
個tier唔應該同起薪點掛勾

other degree route

你想講big4

都算

有無包尾排名？
倒數第一係咪新聞與傳播學？？

人類學神學宗教研究走唔甩

但cs野得就得唔得就唔得
princeton既人平均勁過hku好多woo
我比你入政府你hea做或者得，但講dup code，3大圍內調返轉，最弱係hku

Dental 性價比算高 人高同西醫相若但準時放工唔使 on call

而且做dentist唔會有乜大甩漏，做醫生真係有機會做錯野

做到隻狗咁
人工起碼都要7,8年先追到三寶/nursing，仲要未必順利升到

D人話做醫生好高人工
唔通做到隻狗又周圍同人講咩

三寶最正係人工高而且hea底
nursing又係做到扑街

出紙 做研究
商科

唔係個個頂得順big4 入面d咁19既風氣架

香港做nursing
d醫療制度幾時先肯改革下

agger

big4收皮啦
同nursing三寶比真心唔知醜
個基數得萬四你梗係覺加得快
但三年Q左先有nursing,三寶個starting level，依到人地已經多你幾十萬
之後人工唔同又可以幾十%咁上咩，咪又係慢慢加
而且一間一年請二三百個，一年分分鐘請過千個，濫哂啦，你估以前咩

利伸：final year得個big4 offer

speech & hearing好似都收收地皮

根本big4得高登仔先覺得威 奴隸工廠黎 有幾多個會頂到上board又未妻離子散
呀 sorry 有d十年後女朋友都未有

有高登仔覺得威咩

基本上冇一種職業滿足到高登/連登仔

好多唔係覺得威既
無得揀啫
大把人收左個big4 offer咪又係仆去搶mt
最後搶唔到，要死返去做big4，咪惟有安慰自己big4唔太差

不過我最憎班fg拎著萬四蚊扮中產，好核突
要曬前景既，咪真係捱到幾年後你拎左果份糧先講
未入就吹奏幾正幾好前途唔知做乜鳩，分分鐘下年支爆都比人炒埋

big4係高學歷低技術既工
去conf佢哋勁喺度講轉營抄叉晒班友

社工學歷要求唔同左，想跟政府人工30k 起薪要碩士畢業先易搵到。唔係既手拎CU HKU degree 勁極都係25k 起薪,除非考到gov aswo 就另計。

其實連登仔睇唔起o既工程如果入到政府都fatfat

AE 32k-49k
Chartered Engineer 62k-99k

社工對社會有咩貢獻
利申: 廿幾歲都接觸過

幫大陸9拎福利
公屋 綜緩
加速兩地同化

幫手報警，拆散人地家庭

淨係知logistics一定係最低

讀物流其實係讀乜

其實真係咩都要讀，但最後就冇樣專。
尤其係data analysis嗰啲，係識，但又未去到專科⋯

練大隻搬貨

做樹窿

或者咁睇
你下年再睇下個stat 你咪知道有幾多入到醫院, 幾多no offer, 每個dept 一定講100%就業, 就算final year 都係咁講. 學生無報政府工/紀律部隊, 到4 5月要搵工就知五寶已經收左皮 可以唔信 繼續入黎, 有能力去PT OT, 起碼仲有NGO 做下

RD今年仲收得晒，下年難講

類似既網上傳言
2010年已經講緊飽和
飽到今日都未飽

呢樣真

psycho乞食中

其實睇你點睇飽和
HA 今年就一定請唔哂

傻仔先用分數斷定科目的層次

早幾年講到今日

讀得開心咪得囉

就算俾你有好前途 唔開心又有乜用

前途太廣義 講fg人工 十年後人工 影響力 道德 社會地位 好多職業都獨當一面

搞學術既注定住公屋

即係有人會認為飽和定義就係HA 請唔哂

1.7 我們要求作出回應的在職物理治療師填寫其主要職位* 的特徵。按主要職位所屬機構類型劃分的分布資料顯示，佔較大比例(40.8%)的在職物理治療師在私營機構工作，其餘依次為醫院管理局(38.5%)、資助機構(15.9%)、學術機構(3.4%)及政府(1.3%)。

咁pt ot的確係無ha仲有ngo請

巴打pt?

Ha福利好啫

hea做打嘴炮，其實都幾爽

psycho,crimi,soc work
係咪sw 最有錢途

mls一年先得40個人 點多

而家兩樣都無

彼此彼此啦

Opt, mls , mental nursing飽和未

pt ot開master 出面講緊請唔哂
都係聽返黎既姐 唔好咁認真

mental 就有朋友上年畢業 真係一堆人搵唔到工

7,8 年先追到三寶/nursing?
你覺得7,8年後既big 4, 三寶/nursing係咩人工?

5xk囉

成堆未出黎做野嘅人係到討論

所以咪聽連登仔9up,咩永遠的神科
靠自己好過靠讀咩科

假設一個人一直係big 4做
做5年已經有5XK, 做7年冇70K都有60K
仲未計bonus, 而政府醫療就得12個月糧

電子工程畢業有咩工可以做？
想做d 電影 舞台既幕後製作
呢行係咪好細

好細, 如果係想關工程又關幕後製作, 入RTHK做工程
係關電子工程既幕後製作, 唔係剪片果D WO

做5年有5xk
介唔介意講下自己咩background?

應該話5-6年, depends on 人

順利6年升到M咪有6-70k

係big 4 升到M, 一定易過係政府升到咩高級治療師

Psycho唔考cp/ep 可以做乜
過外國讀therapy?定轉marketing算

三寶7-10年內大多數都升做哂一級治療師
勝在穩穩定定又無咩peak season
big4係咪包升到M先

OT PT今年飽唔飽就唔知
HA唔做 咪做ngo lo
過多4,5年就真係難講

我話高級WO, 唔係一級, 一級起薪得4XK, 高級先6XK
同埋big 4你一直做唔走係包升到M

邊係咁計 相比起big4 3寶出到黎做野 hea好多
我寧願多d私人時間都唔要返六日 ot到10點
多萬幾蚊 仲要唔包有得做

其實我主要想糾正佢地話big 4做7-8年先5XK姐

做乜都得

好多人去做NGO，教書
亦有人去讀社工，ST

中大哲學系萬歲，神科出來特別自豪

ot到10點？
我個frd做big4 晚晚ot到兩點 六日都要做野
計返時薪真係

三寶可以吹奏多兩年 之後修入去讀4年先grad果d唔知點
藥劑就應該已經收皮
精算要有信心自己岩先好讀

三寶一早飽左

東大仲要再開位…

CS一定係tier 10, 你睇下成日有IT狗比人炒就知

其實你可以話唔信 始終MLS /RD 唔似PT /OT 可以搵NGO, 再加上本身香港少private 醫院, 要人唔多, 變左遲早會供過於求 , 今年畢業既已經開始面對緊

仲有視光呢咁？讀唔讀得過

讀psycho其實都咪一個大伏

D人話可以hr/marketing
再補master可以社工/老師
不過我唔想做

東大好似話想開埋物理治療
啲老屎忽治療師係咪痴左線 係咁開位
有冇諗過啲學生grad左出黎搵唔到工係幾咁慘
好似藥劑咁 明知爆煲都喺度加學位
班pk教授話之啲學生搵唔到工繼續出下paper unun腳

東華RD MLS OT 遲下PT 都開埋, 但係Poly 一樣理得你死, 繼續加位, 真係你死你事

呢幾年grad既仲有工
再過兩年先可能真係爆
唔知你一早飽左既source邊度黎

加位從來係政府話事
無錯大學可以企硬唔加 咁咪到第二間可以開位
睇以上面都有講2003 medic 政府計錯數
政府不嬲都係咁垃圾

仲有OU 都會開PT OT

東華學院兩項醫療(榮譽)學位課程，包括醫療化驗科學及放射治療學主修科，4年前開辦後今年首度有學生畢業，醫療化驗科學的12名畢業生，全部獲醫管局聘用，月薪約為2.4萬港元，而放射治療學的12名畢業生，則半數以上獲得聘書，月薪由2.6萬至3萬港元。

DSE 10分有牌

屌

社會服務「芳香護老日」 13/11/2016

社會服務「芳香護老日」

由國際青年商會香港總會主辦的「芳香護老日」於2016年11月13日在大學賽馬會校園舉行，學院為其中一個合辦機構。

5位十大傑出青年在勞工及福利局 副局長 蕭偉強 太平紳士及其他嘉賓的見證下進行打掌印儀式， 寓意5位十大傑出青年承諾日後會積極策劃社會服務，以締造更美好社會爲己任。蕭偉強副局長認為是次活動利用新手法來服務長者，非常特別，並寄語青年人應該多關心身邊長者的身心健康，希望各位義工在活動後也可以繼續爲家人及社區服務。

學院院長黃偉寧博士表示: 「學院明年慶祝成立25周年，成立多年來其中最令我們自豪的，就是我們的社區學習課程，包括『自在人生自學計劃』及『長者學苑』課程。」學院近年就人口老化趨勢陸續加開健康護理課程，包括「芳療照護證書」短期課程，學員完成45小時課程後可報考國際專業試，有望成為「芳療照護師」。課程亦設簡化版，將於「自在人生自學計劃」推出，方便婦女學習。另外，學院明年亦計劃新增職業治療及物理治療等非本地學位課程。

開大東大都開pt

仆街學店

咁我班frd做big4唔peak係可以sharp leave既

超伏
EP CP 爭餐死
有冇諗住做啲咩

poly 之前MPT MOT admission talk 講到NGO個demand 有幾大咁仲話研究緊將MPT MOT 轉為UGC funded

MLS 其中一個爆既原因係舊年請埋東華加Poly, 變左今年畢業生同之後都唔會再uptake fg; RD 都準備收緊皮, 遲下可能cityu 開埋MLS 同 RD.

PT, OT 係NGO 需求係大, 我個fd 都係入NGO, 個center 人工低HA 少少, 不過都唔差

有競爭有咩問題
我個fd ot 恃住自己唔洗同人爭
gpa 唔過二日日走堂
話將來都有人請
有競爭去eliminate 班唔讀書嘅人幾好
而且醫療行業讀出黎唔撚專業咁點醫人

Econ tier幾

東大班人不過勝在屋企有一舊錢 dse 10分都可以讀醫療專科 又唔知有幾咁專業呢

屌咪話競爭lor
HA 會prefer 請poly 先la,加上placement 做得好poly ot/pt 本身有優勢，而家係要鏟低唔讀書果班，你慌讀書果班會冇人請咩

可能我偏見，我覺得一個稍有對大學學科做過選科research既人都可以理解到咩科可以cross咩科，有人讀CS+ finance,明顯對做analyst有用，有人讀linguistics+ one language studies, E&F不在話下，仲有math+phy etc...
math+econ .... bio+ecology... 真係任你數

princeton勁過hku 唔代表呢種education philosophy係唔universally applicable

會唔會吹大咗
唔過二都俾人quit啦,同埋依家sem2 ot有乜堂可以俾你走得咁過癮

問題係就算你讀書定唔讀書, 醫院係無咁多位收咁多人, 講真香港人去讀三寶都係想搵份工, 遲下無工番變到走去做番金融, 咁讀黎有咩意思?

早幾年出世 入三寶 你前途係有保證
今年至到往後幾年.有料既去dental, PT, medic 或者出國讀仲好, 起碼仲有野做下

Poly 到今年info day 仲打緊飛機100%就業, 下年你有心就睇下fg 去左咩field 做; 仲用緊100%打飛機, 收緊皮仲唔cut 學位

其實engine science係香港搵唔到路 出國都大把工做
但文科 仲要非language（唔計中文）就真係⋯⋯

charter 左又一條好漢

好波

根本好多科都係供過於求
仲要開埋咩ASSO
唔係私人市場D Fresh Grad價點夠膽咁低
所以班醫生咁反對醫改

Physiotherapist 真係飽和左？

大家點睇測量 poly QS & hku GP
city測量收收皮先

利申讀緊

PT OT 未玩完 因為仲有NGO做

4-5年後喎
其實HA仲收緊人

大家點睇真正同語言有關既文科
例如 中文系 英文系 翻譯系 文學呢類

ive出黎都考到既「專業」

外語果d呢 咩西德法意俄之類果d讀完可以點

poly啲人個個28-30分出尼同東華爭飯食

大數據時代，應該 statistic 會向好，樣樣嘢都需要大數據

hku 其實 BS QS GP 都冇乜點教過
QS 講梗係連 measurement 都唔教

btw city QS 唔係 ok 架咩? poly 就出名教 BS 好

聽人講poly bs,city qs,hku gp.
大家三分天下 唔興挑機

港大測量真係行內出曬名有趣

係, 個故仔一直都係咁傳
但我自己覺得 HKU 好似係邊個 field 都冇乜優勢可言 所以唔明點解啲人會話 HKU 出名做 GP

btw 點樣有趣法

好想入OT呀

因為poly city做爛左qs bs
kongu咪做gp囉

agger
勁多common core要讀
就連COMP科都計數多過寫code
d prof打飛機話problem sloving skill重要過code，practical既唔考唔教，要你自己學
搞到gpa反映唔到coding skill
好後悔入左喱間濕鳩野，hall culture又on99小圈子咁

以前三寶收CDDE個時d人一樣係咁樣畢業
以前醫科收ABBC個時d人一樣係咁畢業
隨時醫緊你既醫生當年都係入唔到工程/電腦放醫科做水泡既人
隨時治療緊你既pt ot當年一樣係拎住一條C連護士都未必入到既人

計我話畢到業就得架啦
話知佢DSE 10分

係驚課程質素問題姐
宜加poly收咁高一樣年年有人defer
poly開咁耐都叫有保證
東華真係唔知咩料架

dup code的確係唔重要
你出到去見比較好工人哋都係問你algorithms同數

如果份工問你既係tools或者做某啲門面嘢，準備無限OT跟住俾人fade out啦

set錯功率比班東華垃圾照兩照，好驚

Dr. Matthew Yau
Assistant Professor

宜家東華OT個program leader

其實CS最重要logic thinking wor
code 一個tool比你運用logic 同 creative
基本既code一定有教啦, 唔通咩language 都教到deep咩, 自己買書學啦

廢科。 爆左好耐 。 有得轉major 就好轉。冇就祝你好運

經本就冇咁多野做。 香港通行cut 人 。
澳門個班又開始返黎
9屎垃圾degree 又考得
搶低曬d價錢。 無論邊個division 都係等死

唔使讀個科都做得既工種，都唔知讀黎做乜。 緊係卜卜趣

你所指既好工係google facebook Microsoft嗰d level?
一年有幾多隻cs仔可以入到喱d大公司呀?
聽人講香港大多數老闆都係要你識dup code交貨，algo反而好少用，見工都唔會問，只會問你做過d 乜project，寫過咩網，有冇掂過乜乜framework...
一句總結：除左最top嗰班(mainland同少數local)，it係香港預左比人用完即棄

Google同垃圾crud programmer之間都有好多選擇

Besides, cs 讀phd都唔差

三寶行內人真心驚東大開大出的人拖低哂質素

依家班一級治療師高級治療師AL個時都係1條C架咋
個時三寶係水泡中既水泡，POLY黎講大部份科都收得高過三寶
咪一樣畢業到
唔係好明點解要咁著重分數，畢業到咪得囉

2000年
理大十大難入課程

名次 課程名稱 中位成績
1 建築測量學 19
2 醫療科技 18.5
3 土地測量及地理資訊學 17.5
3 土木及結構工程學 17.5
5 酒店、飲食及旅遊管理學 17
5 會計學 17
7 土木及環境工程 16
7 資訊科技 16
7 市場學 16
7 酒店、飲食及旅遊管理學高級文憑 16

連HD都收得高過三寶

同場加映中大
2000年十大難入科目

名次 科目 收生中位數 預算收生額
1 計算機工程學* 31.5 47
資訊工程學* 31.5 96
3 翻譯 30.0 31
4 計量財政學 29.0 25
5 政府與行政學* 28.0 55
新聞與傳播學* 28.0 73
心理學* 28.0 68
8 專業會計 27.5 143
9 醫學 27.0 150
10 中醫學 25.0 25

醫學只係普通科，依家咪一樣個個拎十幾皮，做星球人月球人

不能理解

再睇埋2005年

旅遊業管理學(榮譽)文學士11.8
金融服務(榮譽)工商管理學士11.4
市場學(榮譽)商學士11.2
會計學(榮譽)商學士10.9
管理學(榮譽)商學士10.9
全球供應鏈管理(榮譽)工商管理學士10.3
社會工作(榮譽)文學士10.3
商學士(榮譽)國際船務及運輸物流10.2
物理治療學(榮譽)理學士10.2
眼科視光學(榮譽)理學士10

10分講緊係[D][D] CC[D] 咁上下

20年前大學畢業已經好搶手，好易入大公司/政府，根本冇人會想入三寶

廢少少accentures csc oracle嗰啲問既都唔會係dup code啦
呢啲正常cs grad一車車入啦

但宜加10分dse係fffff

以前大學難入咁多
點似而家周街大學生？
返去以前我諗DSE要幾粒星先勉強入U

認同

果時讀到大學已經好勁
AL一條C已經勁過唔小人
如果係東華果班人考ce
睇怕上唔上到AL都係問題

巴打正解ar
俾錢買位學位

其實讀都唔係問題 澳洲收分都唔高 但你會信得過佢d 質素 grad得都ok 宜加東華係學店 你係唔會信得過
大佬你收10分都咁多人4年grad到我真係唔信囉

HA請人有冇preference ?

面就無講明
暗底一定有
要讀的人要諗清楚

東華都過到，質素應該唔會太差

其實真係唔知
分分鐘東華啲practical做得好過Poly

屌
上面有巴打成日強調畢業率
但係唔係只要讀到個科畢業率都好高架咩

poly已經 sell practical
姐係唔讀 theory?

呢個世界有人懶係blue blood
當初medic咪又係歧視cu
pharm就歧視hku

Law冇家底又唔係學霸可以收皮

有冇人後悔當初冇入三寶入左其他科

我覺得政府資源分配真係幾ON9
依家成日話工程超資
緊係啦, 依家入工程個D大部分本身咩料
如果工程人工同醫生一樣就可以吸引勁人入, 分分鍾仲用少左錢
超資因為佢地本身design有問題, 做做下先發現
請你就係要你design點樣做先最有efficiency最smooth, 成撚日話有特別情況
依家IVE畢業又做工程, 不如用請IVE D錢吸引勁人入行啦
一係就CUT學位, 依家市場根本容納唔到咁多工程fresh grad
讀完有D人就轉左行, 廢個D又搵唔到工, 又係晒錢

講到底都係學歷通脹問題
其實我覺得以前同依家都係社會最勁個一D人係精英, let say 10%
以前係入大學個下就分左出黎
依家多左學位, 勁個D讀完大學個下先分
搞到本身有料既人遲左幾年先比個社會分到出黎, 人工遲幾年先升, D人愈來愈遲先結婚
本身讀degree都好多19, 9下9下咁hea讀

睇完個post有啲後悔當初冇揀到dental去左讀journal

我呀 我個腦真係裝屎

想問點吸引勁人呢

支

想入三寶不過唔夠分
利申做緊測量仔

HA 係有preference 請poly
但係上年double 人數加埋東華, 要吸人總有個極限, 所以唔好太樂觀

利伸: 準備乞食

根本poly都應該要cut學位 東大開大不斷開位根本係加速個行業既飽和 等到ngo啲位都吸得7788既時候 遲入學既學生就pk了 但嗰堆早讀而又得10分既人就上左岸做緊

巴打year幾

有冇人發覺edu先係皇道
median比hku仲要高 收分都係20到22分到。
做體育阿蛇更正

收皮啦
根本係判上判出現問題
去到4,5判d錢又小
點請到高質既人？

大把人搵唔到工你唔講？

3寶讀4年，護士、言語治療讀5年 淨賺360K

講緊做design既工程師wo
唔係地盤工人
講乜野判上判?

言語治療師唔升職頂薪都65k wo
三寶要再升一級頂薪先再高少少

edu 個survey response rate有9成幾
94%都搵到工wor. 。計埋進修 得果2%人冇野做

個mean有21.5k 我屌啊。
比我選多次 我實入去

I大 海事

有時覺得好撚可悲，香港啲U全部都係職業訓練所，全部開埋晒啲專業科，成班學生受餐死為左畢業出嚟鬥快搵錢，英美甚至大陸都冇咁傾斜去一啲比較搵到錢既科 但係香港同人類發展係需要基礎科學同文科既研究，香港其實有唔少叻既學生可以做科研為香港做貢獻，但大部分最後都係為左高薪厚職，好難改變個風氣

其實我想science 但屋企人反對

因為香港好多工本身就underpay 間間公司都知你唔做大把人做 又有大陸班廉價勞工 咁咪個個12k
如果啲公司肯俾2-30k 請science/engine 根本就唔會搞到呢啲科喺香港咁賤
同埋啲人成日話唔好為份糧揀科 收嗲啦 喺香港地無錢 講野都站不住腳 淨係怪人唔揀science engine 又唔諗下點解個個要咁低賤睇份糧做人

所以屋企有錢真係早走早著, 香港而家所有野都開始飽和,地無工無錢無, 無錢真無係唔好生, 害左人地一生